習近平今見日韓元首 日本共同社稱安倍將談香港問題

中日韓領導人會議明在成都召開，國務院總理李克強、日本首相安倍晉三及南韓總統文在寅出席。而安倍和文在寅今先在北京，分別與國家主席習近平會面。共同社報道，安倍會與習近平討論釣魚台及香港問題。

日本共同社報道，日本政府公布的行程顯示，安倍晉三將於23日至25日訪問中國，23日在北京與習近平會面，邀請習近平在2020年春天作為國賓訪問日本，確認兩國關係發展。此外，安倍也將針對中國公務船駛入釣魚台，以及香港局勢問題與習近平進行討論。

安倍早前接受新華社訪問說，希望此行能夠成為進一步鞏固日中紐帶的契機，並期待習近平明年訪日。他說，當前國際社會正面臨巨大變化和不穩定因素突顯的局面，中日作為世界第二及第三經濟大國，兩國開展合作，能夠形成巨大力量，日方願同中方一道，推動世貿組織框架下數字經濟新規則的制定進程。

此外，安倍明日將配合在四川成都舉行的中日韓首腦會談，並時隔1年3個月再與韓國總統文在寅單獨會談，將提及被徵勞工訴訟問題。

隨後轉往成都，與李克強共晉晚餐，討論經貿、環境及文化等領域的實質合作方案。文在寅明天下午將與安倍會談，重點商討撤銷貿易限制及恢復日韓軍情協定

日本元首唔係天皇咩

首相係內閣總理大臣

唔好意思 借個位黎

新德國聯署

德國聯邦議院《全球馬格尼茨基法案》

仲差44000人!!!!

目標50000人

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》--LIHKG